Q:为什么要用sparrows？
A:因为它轻便、高速而且功能足够。

Q:sparrows 有什么优势？
A:极高的并发承受能力与极小的资源占用，在处理百万并发时占用的资源仅为同类轻量级服务器（nginx）的一半左右。

Q:如何运行服务器？
A:编辑配置文件，然后运行shttpd，默认的监听端口是8805。

Q:如何指定配置文件？
A:主程序的参数即是配置文件的位置，如：shttpd config.xml，如果不写，则读取默认的配置resource/config.xml。

Q:如何结束服务器？
A:Ctrl+C。

Q:为什么有些文件无法响应？
A:文件的MIME类型在mod_static 模块的配置文件中指定，如果没有指定则服务器不会应答。

Q:配置文件应该怎么写？
A:请参考config_HOWTO。

Q:服务器支持动态页面吗（如PHP）？
A:sparrows 本身仅支持cgi，对于其他动态页面的请求可以通过mod_proxy 转发给可以处理的服务器处理，sparrows 会把处理结果返回。

Q:既然这样为什么还要用sparrows？
A:sparrows 在处理静态页面时有得天独厚的优势，而对于动态请求的转发也几乎没有开销，因此可以将其作为负荷前端使用。

Q:发现了BUG？
A:请发信至monan@21cn.com
